張建宗︰較高接種疫苗人口比例將較大機會放寬防疫措施

政務司司長張建宗強調，疫苗接種是抗疫策略的重中之中，當接種疫苗人口達到較高比例，社區便會出現群體免疫，就有較大機會放寬部分社交距離措施。

他在網誌說，確保新冠疫苗符合安全、效能和質素要求，是政府推行疫苗接種計劃的首要考慮。衞生署為接種新冠疫苗異常事件設立藥物安全監測系統，收集醫護人員及藥劑業界呈報在港接種異常事件報告。政府又成立新冠疫苗臨床事件評估專家委員會，持續監察接種疫苗可能出現的異常事件，並提供專業意見。

張建宗提到，中國工程院院士鍾南山昨日在一個論壇讚揚香港封區強制檢測有助降低受感染人數，令人鼓舞，特區需再接再厲，做好抗疫工作。他指出，近期爆發健身室群組，政府高度關注和迅速展開連串工作，務求盡快切斷病毒傳播鏈。短短數日成功追蹤大批接觸者及其家庭成員，是不簡單的「非常」任務，衞生防護中心個案追蹤辦公室的工作人員，功不可沒。

即係唔打就唔使放寬？即係迫人打？

即是可以唔打 鬥磨

我唔想班大6呢落嚟呀

嗱，無人話打左就放寛

廢老可以走圍行 又贏